
% $Id: $
%
%
% Compilar a .pdf con LaTeX (pdflatex)
% Es necesario instalar Beamer (paquete latex-beamer en Debian)
%

%
% Gráficos:
% Los gráficos pueden suministrarse en PNG, JPG, TIF, PDF, MPS
% Los EPS deben convertirse a PDF (usar epstopdf)
%

\documentclass{beamer}
%\usetheme{JuanLesPins}
\usetheme{Warsaw}
\beamertemplatenavigationsymbolsempty
\setbeamertemplate{headline}{}
\useoutertheme{infolines}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphics}
\usepackage{amssymb} % Simbolos matematicos
%\usepackage{geometry}
%\usepackage{enumitem}

%\ProcessOptions

%\definecolor{libresoftgreen}{RGB}{162,190,43}
%\definecolor{libresoftblue}{RGB}{0,98,143}

%\setbeamercolor{titlelike}{bg=libresoftgreen}

\AtBeginSection[]
{
\begin{frame}<beamer>
\begin{center}
{\Huge \insertsection}
\end{center}
\end{frame}
}

\title{Prácticas: Introducción a Git}
\subtitle{Protocolos para la Transmisión de Audio y Vídeo en Internet}
\institute{jesus.gonzalez.barahona @ urjc.es gregorio.robles @ urjc.es \\
GSyC, EIF, Universidad Rey Juan Carlos}
\author[Jesús M. González Barahona, Gregorio Robles]{Jesús M. González Barahona, Gregorio Robles}
\date[Sept 2023]{29 de septiembre de 2023}
\titlegraphic{~\hspace*{8cm}\includegraphics[width=2cm]{../figs/by-sa}
}


\begin{document}


\frame{
\maketitle
}



%% --------------------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{¿Qué es git?}

\begin{center}
{\Huge Sistema de \\ control de versiones \\ distribuido\\}
\end{center}

\vspace{1cm}

\begin{flushright}
  \url{https://git-scm.com}
\end{flushright}
\end{frame}

%% --------------------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Git: fundamentos}

¿Qué hace git?:

\begin{itemize}
\item Gestión de versiones del repositorio
\item Gestión ordenada y coordinada de versiones
\item Sincronización entre repositorios
\end{itemize}

Vocabulario:

\begin{itemize}
\item Repositorio: colección de ficheros
\item Commit: unidad de cambios al repositorio
\item Grafo de commits: ordenación de commits
\item Working tree: ficheros con los que se trabaja
\end{itemize}
\end{frame}

%% --------------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Primeros pasos}

Configuramos git:

\begin{verbatim}
git config --global --list
git config --global user.name "Mara Rodalloh"
git config --global user.email "mrodalloh@alumnos.urjc.es"
git config --global --list
\end{verbatim}

\end{frame}

%% --------------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Primeros pasos}

Comencemos a trabajar con git:

\begin{verbatim}
mkdir mi_dir
cd mi_dir
git init .
[Crea fichero fich1, fich2]
git add fich1 fich2
git commit -m "Empezamos..." .
\end{verbatim}

\end{frame}

%% --------------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Primeros pasos}

¿Qué está pasando?:

\begin{verbatim}
mkdir mi_dir
cd mi_dir
git status
git init .
git status
[Crea fichero fich1, fich2]
git status
git add fich1 fich2
git status
git commit -m "Empezamos..." .
git status
git log
\end{verbatim}

\end{frame}

%% --------------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Para seguir...}

{\Large Start using Git on the command line (GitLab)}

\begin{flushright}
  \url{https://docs.gitlab.com/ee/gitlab-basics/start-using-git.html}
\end{flushright}

\end{frame}


%% --------------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Acciones habituales}

Comenzar a trabajar en fork propio (de upstream)

\begin{verbatim}
[En GitLab: fork de repo upstream en mi_repo]
[En GitLab: obtener url de clonado de mi_repo]
git clone url
cd dir
[Editar ficheros]
git add nuevo_fichero
git commit -m "Mensaje" .
git log
git push
[En GitLab: comprobar que está el nuevo commit]
\end{verbatim}

\end{frame}

%% --------------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Si el repo remoto cambia...}

Si el repositorio remoto, del que clonamos en su momento, ha cambiado, puedo sincronizarlo de dos formas:

\begin{verbatim}
git fetch
git rebase
\end{verbatim}

o

\begin{verbatim}
git fetch
git merge
\end{verbatim}

La segunda puede hacerse también como:

\begin{verbatim}
git pull
\end{verbatim}


\end{frame}


%% --------------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Flujo de trabajo con un repo local}


\begin{verbatim}
git clone <url_remoto> [Para clonar el repo remoto]
[Hacemos cambios]
git add <fich_nuevos> [Para que git "conoza" los nuevos]
git status [Si quieres comprobar que se ven los cambios]
git commit -m "Mensaje de commit" .
git log [Si quieres ver el nuevo commit]
git push [Para subir cambios al repo remoto]
\end{verbatim}

Normalmente, en nuestras prácticas, el repo remoto es tu fork en GitHub

\end{frame}

%% --------------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Flujo de trabajo con dos repos locales (1)}

En repo1:

\begin{verbatim}
git clone <url_remoto> [Para clonar el repo remoto]
[Hacemos cambios]
git add <fich_nuevos> [Para que git "conoza" los nuevos]
git commit -m "Mensaje de commit" .
git push [Para subir cambios al repo remoto]
\end{verbatim}

En repo2:

\begin{verbatim}
git clone <url_remoto> [Para clonar el repo remoto]
[Hacemos cambios]
git add <fich_nuevos> [Para que git "conoza" los nuevos]
git commit -m "Mensaje de commit" .
git push [Para subir cambios al repo remoto]
\end{verbatim}

\end{frame}

%% --------------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Flujo de trabajo con dos repos locales (2)}

Ahora, en cualquier repo local que trabajes:

\begin{verbatim}
git fetch [Para traernos los commits nuevos]
git rebase [Para actualizar el repo local]
[Hacemos cambios]
git add <fich_nuevos> [Para que git "conoza" los nuevos
git commit -m "Mensaje de commit" .
git push [Para subir cambios al repo remoto]
\end{verbatim}
\end{frame}


\input{../final-git}

\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
